100個成人3個患抑鬱

100個成人3個患抑鬱

港聞

衞生署署長陳漢儀指醫管局抑鬱症個案近年有上升趨勢。資料圖片

【本報訊】衞生防護中心趁昨天是「世界衞生日」檢視本港抑鬱症情況，中心估計每100名成年人有3人患抑鬱症，長者中更每10人有一個抑鬱病人，但中心指逾半患者沒有求診，呼籲市民如懷疑患有抑鬱症，應及早尋求協助。
衞生署署長陳漢儀指，世衞資料顯示全球逾3億人患抑鬱症，佔全球人口4.4%。本港方面，醫管局接受精神科專科服務的抑鬱症個案由2011/12年4.9萬宗，升至2015/16年6.1萬宗，反映此症帶來的醫療負擔日趨嚴重。

議員︰專科輪候長達兩年

她續指，抑鬱症可引致自殺，2015年每日有多於2人死於自殺，當中不乏嚴重抑鬱症患者，自殺個案中約三成是65歲或以上長者。她強調，抑鬱症是可以治療和預防，市民應嘗試向身邊人講出感受，並及早尋求協助，患者亦應持續運動，因運動已證實能有效預防及控制抑鬱症。
立法會議員郭家麒對陳漢儀的運動說法感到莫名奇妙，他指目前抑鬱症病人輪候專科時間長達接近兩年，病人若輪候太久而無適當治療，可能由輕微抑鬱症演變成嚴重抑鬱症患者，甚至有自殺傾向，如此一來病人不會單靠做運動就能痊癒。他促請政府在18區各設立一所精神科復康中心，向家庭醫生提供精神科治療資助訓練，讓程度較輕微的抑鬱症病人向家庭醫生求診，縮短他們的輪候時間。
■記者袁楚雙

會唔會少得濟
10/100 或者20/100就真

點止咁少

講起就興奮

同感

成日話叫人多啲溝通
但有幾多人鐘意聽人講負能量

我返工嗰八九個鐘先抑鬱

點止呀

其實真正有抑鬱症既人, 根本得好小

不過好多人成日唔開心, 就話自己有抑鬱症

例如:「唉, 我無錢, 又無女朋友, 好唔開心, 有抑鬱症呀」
「我今日比老細屌完, 工作壓力好大, 好抑鬱呀」

你唔開心, 唔等於有抑鬱症

你想知道自己係唔係有抑鬱症, 就去搵醫生確認
不過通常呢類人, 佢地都知道自己只係無病呻吟, 所以唔會去睇醫生
到時醫生兜口兜面話:「先生, 你根本無抑鬱症, 只係平時唔開心姐」
到時真係柒到以後無得再話自己有抑鬱

抑鬱症, 係你個腦出現問題
係可以確認得到
唔係單純你唔開心( 無錢, 無女, 工作壓力大), 就係有抑鬱

唔通你咳兩句, 就代表有感冒咩

100個成人99個患抑鬱就差唔多

朱仔成 concept 錯,

其實係好多人唔知自己巳屬抑鬱症, 所以唔會自動去睇醫生.

你係醫生咩

呢D係基本常識, 唔係醫生都知

不過有D人連基本常識都唔知就..........

就算係個腦運作正常，遇到人生重大挫折都可以有抑鬱症
情緒病其實都係個人同社會互動造成

點止呀, 你睇吓連登每日有幾多人上黎放負叫春講自殺

100個入面一半都有可能啦